%==========================================
% Style des titres avec le paquet titlesec
%==========================================

% https://borntocode.fr/latex-personnaliser-les-titres-chapter/
% https://mirror.ibcp.fr/pub/CTAN/macros/latex/contrib/titlesec/titlesec.pdf 
% https://tex.stackexchange.com/questions/30432/styling-the-part-page
% https://www.youtube.com/watch?v=p2IPlxJd-5E


\titleclass{\part}{top} % make part like a chapter
\titleformat
    {\part}
    [display]
    {\centering\normalfont\large\scshape\bfseries}
    {\rule[3pt]{0.15\linewidth}{3pt}\quad {\color{red} \partname}\quad \rule[3pt]{0.15\linewidth}{3pt}}
    {0pt}
    {\rule{\linewidth}{0.5pt}\break\Huge}
    [\vspace{-0.5\baselineskip}{\color{red}#1}\break \rule{\linewidth}{0.5pt}]
\titlespacing*{\part}{0pt}{0pt}{3\baselineskip}

\titleclass{\chapter}{straight} % make chapter like a section (no newpage)
\titleformat
    {\chapter}
    [block]
    {\LARGE\scshape\bfseries}
    {\thechapter\hspace{\baselineskip}{\color{red} #1}}
    {\baselineskip}
    {}
    [\hrule\vspace{2pt}\hrule]
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{10pt}{\baselineskip}    

\titleformat
    {\section}
    [block]
    {\Large\bfseries}
    {\thesection\hspace{\baselineskip}{\color{red} #1}}
    {\baselineskip}
    {}
    []
\titlespacing*{\section}{0pt}{10pt}{\baselineskip} 

\titleformat
    {\subsection}
    [block]
    {\large\bfseries}
    {{\color{red} #1}}
    {\baselineskip}
    {}
    []
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{10pt}{\baselineskip}
% Réinitiliser les numérotations de chapitre à chaque changement de partie
% https://www.mathematex.fr/viewtopic.php?t=17461
\makeatletter
\@addtoreset{chapter}{part}
\makeatother